科學家證實水有兩種液態形式 類似油與水共存

水是一種普遍但又不可思議的物質，至今我們都還未能完全了解水的特性。最近，紐約市
立大學團隊證明了水能以 2 種不同的液態存在，這項發現可以解釋許多我們覺得水違反
常理的「異常」。

我們最熟悉的水就是在常溫長壓下呈無色無味的透明液體，然而水對壓力與溫度變化的響
應方式可能與其他液體完全不同，並且這些特性在許多實際應用、甚至維持生命機能都至
關重要。

睇完明晒
即係繼續要煲滾過先好飲

係類似油＞取代油＞近無限能源

詳情google水燃料車

香港喎，啲水要黎飲架咩
以後用油沖眼

發明水燃料車果啲都死於非命

擺明係騙局喎

如果可以發明到又平又好用既新燃料
政府保你都黎唔切啦

強國已經做到啦

On9
2020都就完都睇唔出世界政府有幾垃圾都受大公司操控
新燃料一出啲石油大國隨時經濟崩潰發窮惡打仗

石油天然氣大財團點算?

Cls

係咪肥婆飲果d 水?

咪即係過冷液體，好耐啦

騙局來
柒少陣
得氫燃料車先係真

睇少d陰謀論la
d水燃料車全部都係騙局

其實最直接嘅例子 就去溜冰
點解點解溜冰鞋把刀喺冰面 會滑到好似油咁
你返去問吓中學science 老師 答唔答到你

魔術表演用嘅水

懷疑樓豬係PR 開post引cctoy班弱智人士出黎留言

強國啲水點得著喎

一早知
有
Solid
Liquid
Solidus

才疏學淺，零度以下既水一般來講唔係以冰存在嗎

而由紐約市立大學教授 Nicolas Giovambattista 領導的團隊最新研究表明，在低溫約零下 63℃ 的水能夠以 2 種不同密度的液態存在

科學家都要be water

生命之水

一個古老的問題

150多年來，有這樣一個問題一直困擾著所有物理學家，那就是：冰為什麼這麼滑？

一個被普遍接受的觀點認為，冰之所以滑是因為在冰的表面形成了一層液態水，這層液態水可以起到潤滑作用。根據這種說法，這意味著當我們在冰場上滑冰時，滑冰鞋和冰之間會形成一層融水薄膜。

然而，這僅僅是一種假設，這層融水薄膜是否真的存在一直是人們爭論的話題。而且即使真的有這樣一層融水，仍然有很多問題是我們不知道的，比如這層融水薄膜是怎麼形成的？是因為冰表面的熔化，還是冰與滑冰鞋的摩擦生熱，亦或是因為壓力引起的融化導致的？

有很多問題的答案都是未知的。再比如這層融水薄膜的厚度會是多少？它有著怎樣的性質？要知道一種液體潤滑與否主要取決於它從兩個摩擦表面之間的間隙中被擠出時所遭遇的阻力大小。液態水並不是一種好的潤滑劑，它的粘度很低，很容易就從間隙中被擠出。因此如果這是一層液態水薄膜，它應該不足以在滑冰鞋與冰之間起到潤滑作用，因此這層界面是如何做到減少摩擦，使冰變得更滑溜的呢？

在最近發表的一項研究中，物理學家通過設計一種新的測量力的儀器，發現確實存在這樣一層物質，但它不僅是一層簡單的水，它介於液態水和冰之間的狀態，具有有別於我們平時接觸到的水的流動屬性。

可以「聽」的測力儀

為瞭解答這個問題，研究人員設計了一個巧妙實驗，他們研發了一種新的力測量儀，幫助他們從微觀角度探討了冰為什麼滑，讓他們對冰的摩擦系數，以及中間的潤滑層的屬性進行了測量。

在設計這套力儀器時，他們借助了一個類似於音叉的實驗裝置，並在音叉上連接了毫米大小的玻璃珠，玻璃珠會像一個小的冰刀一樣，以幾十微米的距離尺度在同一區域的冰面上滑行。音叉是用來振動的，在音叉上還附有一個加速計，用於測量玻璃珠在水平和垂直方向上的振蕩振幅，從而計算出玻璃珠和冰之間的摩擦系數。

這種方法為研究冰摩擦的起源打開了一扇新的窗口，儘管儀器只有幾釐米大，但它的靈敏度足以在納米尺度上研究中間的潤滑層的摩擦特性。

意外的結果

他們發現，這層液體薄膜比預期的要小得多，只有幾百納米到一微米厚，或者說只有一根頭髮的百分之一厚。而且更出乎意料的是，這層潤滑層遠非一層簡單的水，它像油一樣粘稠，既具有粘性，也具有彈性。這不僅不同於普通水的行為，也不同於冰的行為，表明表面的冰並沒有完全轉變成液態水，而是以一種冰水和碎冰的形式混合存在。

研究人員認為，這樣一層具有粘彈性的薄膜界面便是冰為何如此滑的奧秘所在。他們推測，在同一地點反復滑動就會產生這種水和冰的混合物，它在荷載的作用下能既表現出彈性（來自冰），也表現出粘性（來自水），所以它比普通的水更難從間隙中被擠出來。這在一定程度上可以解釋這層界面為何會有如此優異的潤滑性能。

這項研究還解釋了為什麼滑冰會有如此特殊的潤滑現象。他們發現，潤滑摩擦和伴隨而來的磨損常常導致在兩個摩擦物體之間形成一層不同的材料，我們可以稱這種材料為第三物體。這種第三物體的形成過程依賴於兩個摩擦物體的表面受磨損的方式，甚至通常與摩擦所引發的化學反應有關，因此第三個物體的形成在很大程度上是系統特有的。換句話說，很少有其他材料能在摩擦和磨損下形成具有粘彈性的液-固態第三物體。

更多的問題
這一髮現使得物理學家急需對現有的描述冰摩擦的理論框架進行徹底修改。當然，一些有趣的問題依然存在，例如這種現象在嶄新的冰上的形成速度是否快到能夠在接觸時就立馬其到潤滑作用？這層界面的存在如何解釋滑冰場的最佳溫度是-7℃？研究人員希望，新的理論能更好地幫助理解一些冬季運動項目中的冰上滑動現象，以及為一些需要處理摩擦問題的應用提供有用的解決方案。

唔使番工？

怪唔知凍飲會肥

零度以下水應該係固態
仲點會係液體？

精液呢？

壓力都會影響溶點

又係無圖?

咪又係液態

一個以色列都打得贏成個中東啦
石油大國點敢打仗啊

水喎 乜唔係黎自東江架咩？ 一陣國安法拉人呀喂

係超撚凍 supercooling
你都可以放枝蒸餾水入冰格試吓

聽講好似好勁
希望仲有熱水涼沖啦

好明顯 地下啲天然氣/沼氣 入佐食水管

火水嚟

其實嗰兩種液態係有乜分別？

so cute

唔一定

影響一般三態嘅除咗溫度，重有壓力，高原地區低氣壓水嘅沸點就會比較低；數學模型上，就算水溫100C嘅水只要你能加壓到一個程度都會變成冰，反之就算你冇加熱，只要降低氣壓都可以令水沸騰。

營養水

真係meko 水黎嫁喎

溜冰場既冰真係冰？
平時有架車係場入面噴野 個d真係水？

完全content farm鳩up
所有乜撚研究實驗永遠唔會有source, 亦冇人會聽過

無撚錯,根本個層就係一層好薄既水
最多話係有D雜質(冰)
成段野9成9都係廢話

似係水力壓裂

連登仔發明口水燃料車都無事啦

這一髮現使得...

睇到呢度就知道
又係某d小丑係度作文